\chapter{README}
\hypertarget{md__r_e_a_d_m_e}{}\label{md__r_e_a_d_m_e}\index{README@{README}}
Este programa oferece três jogos clássicos\+: Jogo da Velha, Reversi e Liga4, permitindo que os usuários escolham qual desejam jogar. Antes de começar, é necessário cadastrar os jogadores. Para isso, insira um apelido curto e único (por exemplo, "{}\+Joao123"{}) e o nome completo do jogador (como "{}\+João Silva"{}). Caso seja necessário, você pode listar os jogadores cadastrados ou remover algum deles fornecendo apenas o apelido. O programa registra estatísticas de vitórias e derrotas de cada jogador, organizadas por jogo, para um acompanhamento detalhado do desempenho.

Cada jogo possui regras específicas e requer que os jogadores sigam instruções simples ao jogar. No Jogo da Velha (tabuleiro 3x3), insira o número da linha e da coluna (por exemplo, "{}1 2"{}) para marcar a posição desejada. No Reversi (tabuleiro 8x8), também insira linha e coluna da jogada, considerando as regras de captura de peças do oponente. No Liga4 (tabuleiro 6x7), apenas a coluna (como "{}4"{}) precisa ser inserida para jogar. O programa valida as jogadas, atualiza o tabuleiro e verifica automaticamente as condições de vitória ou empate.

Por fim, o programa salva e carrega automaticamente os dados dos jogadores, garantindo que o progresso seja mantido entre sessões. Isso significa que você pode continuar de onde parou sem perder os resultados já registrados. Com um menu claro, opções organizadas e instruções intuitivas, o programa garante uma experiência acessível e envolvente para todos os participantes. 